
\chapter{引言}
\label{chap:introduction}

\section{近物所论文格式要求与原模板区别\label{sec:diff}}
近物所论文要求与原模板不太一样，因此做了一些修改。
先把一些不同点总结如下，希望今后小伙伴们少走弯路，也希望有共同兴趣的小伙伴合作完善。
\begin{itemize}
    \item 近物所要求不要为了奇偶页而刻意出现空白页。所以用近物所模板不能直接打印，需要区分哪些单面哪些双面。
    \item 近物所第一页中文标题下的日期要求中文日期。
    \item 近物所英文标题的学位，需要表明具体学位信息，Doctor of Philosophy, Master of Natural  Science 等等。
    \item 近物所使用的使用授权说明跟原创性说明，跟原模板不一样。
    \item 近物所的致谢要求放在原创性声明与中文摘要之间。
    \item 近物所的中文摘要需要有页眉
    \item 近物所的英文摘要需要有页眉，并且有英文标题，作者，专业，指导老师。
    \item 近物所的目录需要有页眉。
    \item 近物所希望所有页面不管偶数奇数包括章节页面都有页眉。
\end{itemize}
{\color{red} 此模板除最后一条，章节页没有页眉外其他均与近物所模板论文一致，用户只需要按照模板使用即可，不用关注格式问题。
章节页的页眉问题不会影响最后的审查结果。}

\clearpage

考虑到大多数用户并无\LaTeX{}使用经验，本模板将\LaTeX{}的复杂性尽可能地进行了封装，开放出简单的接口，以便于使用者可以轻易地使用。同时，对使用\LaTeX{}撰写论文所遇到的一些主要难题，如插入图片、文献索引等，进行了详细的说明，并提供了相应的代码样本，理解了上述问题后，对于初学者而言，使用此模板撰写其学文论文将不存在实质性的困难。所以，如果您是初学者，请不要直接放弃，因为同样作为初学者的我，十分明白让\LaTeX{}变得简单易用的重要性，而这正是本模板所体现的。

此中国科学院大学学位论文模板\texttt{ucasthesis}基于吴凌云的\texttt{CASthesis}模板发展而来，ucasthesis文档类的基础架构为ctexbook文档类。当前ucasthesis 模板满足最新的中国科学院大学学位论文撰写要求和封面设定。模板兼顾不同操作系统 (Windows, Linux, Mac OS) 并兼容 pdflatex 和 xelatex 编译方式，完美地支持中文书签、中文渲染、中文粗体显示、拷贝pdf中的文本到其他文本编辑器等特性，此外，对模板的文档结构进行了精心设计，撰写了编译脚本提高模板的易用性和使用效率。

宏包的目的是简化学位论文的撰写，模板文档的默认设定是十分规范的，从而论文作者可以将精力集中到论文的内容上，而不需要在版面设置上花费精力。 同时，在编写模板的\LaTeX{}文档代码过程中，作者对各结构和命令进行了十分详细的注解，并提供了整洁一致的代码结构，对文档的仔细阅读可以为初学的您提供一个学习\LaTeX{}的窗口。除此之外，整个模板的架构十分注重通用性，事实上，本模板不仅是中国科学院大学学文论文模板，同时，也是使用\LaTeX{}撰写中英文article或book的通用模板，并为使用者的个性化设定提供了接口和相应的代码。

\section{系统要求}

\texttt{ucasthesis}宏包可以在目前大多数的\TeX{}编译系统中使用，例如C\TeX{}、MiK\TeX{}、\TeX{}Live。推荐的\TeX{}编译系统 + 文本编辑器为
\begin{itemize}
    \item Linux: \TeX{}Live + vim or Texmaker
    \item MacOS: \TeX{}Live or Mac\TeX{} + Macvim or Texmaker
    \item Windows: \TeX{}Live or Mik\TeX{}  + Texmaker
\end{itemize}
\TeX{}编译系统 (如MiK\TeX{}、\TeX{}Live) 用于提供编译环境，文本编辑器 (如Texmaker、vim) 用于编辑\TeX{}源文件。

\section{问题反馈}

\begin{center}
莫晃锐 (mohuangrui) \quad mohuangrui@gmail.com

模版下载地址: \url{https://github.com/mohuangrui/ucasthesis}
\end{center}

欢迎大家反馈模板不足之处，一起不断改进模板。希望大家向同事积极推广\LaTeX{}，一起更高效地做科研。
